區議員梁柏堅: 大部分「年輕手足」也拒絕離開香港

其實睇全球形勢, 香港人都好難出走. (除左有錢人, 或者係有BNO既人.)

與其係咁, 不如留守香港繼續抗爭.

連登個個都話移民

尋日單野之後, 已經少左
因為政治現實: 絕大部分國家都唔會開特別通道收容香港難民....

與其因現實屈服, 不如留守香港繼續抗爭.

有能力嘅人又想移民嘅應該走，好似我地依啲無能力嘅咪留係度囉無錢去邊都係比人欺壓啫

其實都有唔少有錢有能力嘅人, 唔想走

(如黃之鋒, 黎智英)

後生既最大問題係有資格走到都好

冇錢外國好難生存到

比d藍屍推個波去共產黨管得好 後生仔唔願走
事實係英國留落黎既野好

今天的路，險阻滿途。12月的英倫，比香港寒冷得多。有時候房間的暖爐壞了，阿峰（化名）就多穿幾件厚衣保暖。來到英國後，一切都只能將就點。他與幾名香港年輕人一同合租廉價的Airbnb，房東加租了，他們就搬走，輾轉換過好幾個寓所。為了減少開支，他們盡量少外出，留在家中煮飯。他們一直依靠自己微薄的積蓄度日，一年下來已所剩無幾。他們也曾嘗試找工作，但被嚴峻疫情耽誤。不過即使有工作機會，他們也無法以合法途徑申請──他們是一群僅持旅遊簽證，沒有BNO的香港流亡抗爭者。

嗰啲喺連登打兩個tui tui都同人講好驚秋後算帳要走㗎啦
覺得走咗會好嘅人大多數係fail hong kong try 5 eyes

好食好住點會走

無錢喺邊到都難生存啦

你呢種講法, 離撚哂地

咁你走左未

係香港你有得痴屋企呀嗎，起碼有地方住

香港正常你肯做萬零蚊絕對搵到

外國年青既失業率好高

後生嘅連登仔有得幾多個有本錢走㗎,有人資助就話啫.如果要去加拿大讀書嚟拎pr咁肯定有人課金先得喇,根本就個個都係觀望緊.就算話BNO走到又有幾多個真係咁有決心走到先？！
利申 會走

所以咪話相比起呢班願意為香港犧牲嘅後生仔，屠龍小隊根本就係食真正嘅人血饅頭，衝出嚟做吓樣就成功離開香港等移民，完全係當手足係condom
你就慢慢喺香港爬留喺所光復香港呢座山，我就慢慢喺英國慢慢睇住啲手足一車車入監倉移民嘆世界

R.S.International: 確認一名曾下落不明嘅屠龍小隊隊友平安 現正流亡於英國

邊有錢

後生仔如果有機會出去讀書應該去
無話走唔走
當見識下世界，或者避一避鋒頭

你講西班牙嗰啲？其實你講萬幾蚊嗰啲，外國一樣得啦，人哋所謂嘅失業率高係ft人少，但外國好多人返pt同你香港搵一萬幾千差唔多

唔走連命都冇

5 eyes好難開放香港難民, 除左英國... (而且, 開放難民係選票毒樂)

尋日單野都說明左政治現實

究竟樓主有幾陰毒
先會同中共口徑一致
帶風向要香港人做守城撚？

董建華：
呼籲青年人切勿移民
你們的才能應為共產黨所用
大灣區未來等待你們去開創

李臻林鄭足本曝光
「移民就exaggerated 架啫，
宜家有咩好地方去移民吖？攞嚟講。」

其實大部分係實想留舒適區
同香港揾錢
去外國工作好慘 。

尊重決定走既手足. 而且屠龍小隊留係香港好危險, 流亡係合理.

唔駛分化.

Ted Cruz反對果個只係拎香港身份證就去得既法案
咪吹到周圍都去唔到

分咩化，都係講事實

留港交税 支持政府最啱

後生既同輩根本冇人走 見親走既都係係新聞睇到果d 3-50歲有家庭果d中產

其實係真 而家事實睇到留喺香港嗰班繼續玩
去咗英國嗰班 慘撚到飯都冇得食 仲要比留喺香港嗰班串
跟住留喺香港嗰班繼續交稅幫手買武器 跟住覺得自己好偉大

其實連登喺舊年六七月嘅時候對成場革命幾乎擁有全權嘅影響力，去到後來中大理大嘅時候前線已經冇乜點再睇連登，去咗tg 度傾，去到後期根本現場畫面同連登講嘅已經好大出入，點解搞成咁嘅局面大家應該好清楚

加拿大澳洲已經係人都收
中佬就睇你身家
就係咁

《香港人民自由和選擇法案》唔係只係拎香港身份證就去得既法案.
法案列明有背景審查, 只收容跟抗爭有關既人做難民.

假才子
17 小時 ·
至於條香港人民自由與選擇法案係咪冇背景審查呢？
老實講我一聽到人咁講就覺得奇怪：依家講緊可能容許最多600萬人去美國，點可能完全冇背景審查？當美國佬係lulu？睇返條文

SEC. 5. TEMPORARY PROTECTED STATUS FOR HONG KONG RESIDENTS IN THE UNITED STATES.

(b) Aliens Eligible.—

(1) was a permanent resident of Hong Kong at the time such individual arrived into the United States and is a national of the PRC (or in the case of an individual having no nationality, is a person who last habitually resided in Hong Kong);

(2) has been continuously physically present in the United States since the date of the enactment of this Act;

(3) is admissible as an immigrant, except as otherwise provided in paragraph (2)(A) of such section, and is not ineligible for temporary protected status under paragraph (2)(B) of such section; and

(4) registers for temporary protected status in a manner established by the Secretary of Homeland Security.

按國土安全部長 (=該部門) 指定方式申報註冊。咁其實國土安全部係可以追加條件/限制架 wor，因為講明係按佢指定方式 ma。而以上只係「已在美國境內港人」(HK RESIDENTS IN THE US)。申請難民係下面

SEC. 10. REFUGEE STATUS FOR CERTAIN RESIDENTS OF HONG KONG.
(b) (A) is a Priority Hong Kong Resident and—

(i) had a significant role in a civil society organization supportive of the protests in 2019 and 2020 related to the Hong Kong National Security Law and the encroachment on the autonomy of Hong Kong by the PRC;

(ii) was arrested, charged, detained, or convicted of an offense arising from their participation in an action as described in section 206(b)(2) of the United States-Hong Kong Policy Act of 1992 (22 U.S.C. 5726(b)(2)) that was not violent in nature; or

(iii) has had their citizenship, nationality, or residency revoked for having submitted to any United States Government agency a nonfrivolous application for refugee status, asylum, or any other immigration benefit under the immigration laws (as defined in section 101(a) of that Act (8 U.S.C. 1101(a)));

(B) is a Priority Hong Kong Resident spouse or child of an alien described in subparagraph (A); or

(C) is the parent of an alien described in subparagraph (A), if such parent is a citizen of the PRC and no other foreign state.

(2) OTHER CATEGORIES.—The Secretary of Homeland Security, in consultation with the Secretary of State, may designate other categories of aliens for purposes of establishing a well-founded fear of persecution under subsection (a) if such aliens share common characteristics that identify them as targets of persecution in the PRC on account of race, religion, nationality, membership in a particular social group, or political opinion.

(3) SIGNIFICANT ROLE.—For purposes of clause (i) of subsection (b)(1)(A), a significant role shall include, with respect to the protests described in such clause—
(A) an organizing role;
(B) a first aid responder;
(C) a journalist or member of the media covering or offering public commentary;
(D) a provider of legal services to one or more individuals arrested for participating in such protests; or
(E) a participant who during the period beginning on June 9, 2019, and ending on June 30, 2020, was arrested, charged, detained, or convicted as a result of such participation.

根本列明晒條件？點會唔需要審查？唔通全部講個信字你自己申報就得？美國佬有冇咁易話為？

你圈子細仲好意思咁大聲講
唔少未結婚嘅後生
等緊武肺完去 UK / CA / AU

連登仲有D影響力既
仲推到黃圈, 幻愛

是撚柒但啦
走既人自然會走
唔走既就會留係度
唔係唱好唱衰就改變得到
移民走難留低並唔係一個約定既集體行動
其實只係個人行為
唔好以為下年二月香港就會突然無哂人重創到正苦
亦都唔好以為仲有人返工就好似影響唔到香港

留係真係反抗 唔係只係返工交稅養港共當然支持
但而家抗爭係國安法下 代價係大好多 接受到仲去馬 真係要留低
但好多人可以走而留低嘅人其實只係繼續返工交稅供養港共黑警

我意思係話五毛滲透得好嚴重，網上吹嘅風向同現實不符

駁唔到

讀緊大學嗰班一定有一部分 畢業就走 去外地升學/搵工
以前都有d人會 而家只會比以前更多

仲有好多人有抗爭既心, 只係等時機

60萬人冒住犯國安法既風險, 票投初選

離開都要養得起自己先得

樓主異常陰毒
水鳩香港人做守城撚抗爭觸犯國安法
自己就日日做冷氣軍師帶埋啲濕鳩風向

尋日開post 屌Ted Cruz
今日就同港共同一口徑
帶風向叫香港人留守
仲未計之前不斷幫賣港嘅泛民洗白

心術不正 其心可殊

你個冚家拎咪風向撚

冇錢嘅後生仔可以點走？
其實走個批都係收成期個班人
咁啱有機會比佢地走

你個撚屌仲好意思講選舉？
之前泛民想受萎任
你一開始幫手開路洗白
之後佢地喺臨立會柒 咩拍片激到大口狗嘔血
你個仆街都只係話
下次應該唔會再投泛民

收皮啦屌你老母

你屈夠未? 我都話過係尊重決定走既手足.
但事實上好多手足留係香港走唔到, 可以點? 咩都唔做?

仲有, 《香港人民自由和選擇法案》列明有背景審查, Ted Cruz既指控根本唔成立.

無話教定逼，時間會証明。同你問點解12人要走一樣。

我諗大把人衡量過 初選投票風險係極低 唔好同上街抗爭/會被拉嘅抗爭比啦

有技術先係本錢

其實仲有好多低成本既抗爭手段, 亦有人做緊.
黃圈某程度上已經係抗爭.

(雖然成本可能會愈來愈高)

個森林已經畀班會食肉嘅暴君熊貓統治咗

暴君熊貓

事實上就係見到留喺香港嗰班日日去玩
去uk果班慘到無工做冇食飯唔好話玩

獨立思考能力好緊要
話外國生活成本貴真係笑死
外國4000hkd租 夠兩個人住
生活貴平香港一半 都話貴既真係笑撚死

我屌你老母有冇見過非洲難民有錢？
佢哋話冇錢係唔捨得香港啲人工

係冇錢呀屌你
有錢個個都走啦

連登冇公屋户

一定要走。

走其實係攬炒最後一部份。係香港已經冇辦法可以抗爭，只有人走錢走，等中蟈等個空港，而國際又唔會再承認，先係正路。

啱啱fg出嚟嗰班,又或者做開文員嘅就係嘅.後生藍領點會冇工做.

撤資走資係香港最大既武器 香港搵錢但投資外地係一個好選擇 特別投資印度 英國 澳洲

我屌你老母有冇見過非洲難民有錢？
你地話冇錢係唔捨得香港啲人工

中產黃絲：移民英國係保留實力

佢哋唔肯攬炒
香港好食好住 又有女屌
跟住作到自己留喺香港係偉大屌人走

點解成日都有人吹咩走既係咩中產咩收成期，我打份牛工無咩錢都諗住走，有本bno就得
要離開咁大件事，根本就要自己一個決定無可能賴晒睇上網既資訊，同走到同走唔到都大把野做，唔好講啲零作用零資訊既咩身邊有幾多十人係走定唔走，你有700萬個friend知道晒佢哋有咩決定先好講啦
最後走唔走唔該自己決定

我屌你個老母你呢個比喻都on撚9
你自己都識講非洲難民
香港地差極都有得食茶記food court頹飯
返保安執倉都12-13K
去外國你同人講Kong U畢業 who fucking care
asian 去洗碗做侍仔啦

個事實係大部份籃領都唔會走
因為喺香港做藍領都唔識英文

走就肯定唔走㗎喇，總要有人留低保留合適嘅土壤畀之後嘅事發生

與其屈服留香港，不如自願留香港

路不轉人轉嘅論調

港豬港女：留港交税支持政府 再屌人走

冇錢可以去台灣讀書，再搵當地政府幫手。

一定要走，因為係香港，你只會成為羔羊，被中國屠宰

連登係平行時空 雖然我唔知佢講既「年輕」有指幾後生 但多數走既都係廿中打後 啱啱grad都有想走 不過冇能力走

講出左心底話
留喺香港為咗啲錢

連登仔：仲留係香港都係港豬垃圾敗類

唐人街點都搵到兩餐嘅,英文嘅嘢慢慢嚟啦

個人建議
有錢/有能力 走
冇錢+冇能力 留低攞綜援公屋

緊係啦
做港豬好過去外地捱啦

五毛又兇群而出

咁你即係話埋梁柏堅啫

好多人觀望同時plan緊走
我就係咁

所以最後咪變咗
留喺香港繼續到寫字樓食吓好嘢好過
去uk好慘 大學生永遠做廚房 掃地

係最撚衰班仆街屌人走

英國BNO又得，去加拿大讀個書移民又得
有心移民，依兩個途徑已經夠做，駛咩要咁多國家offer，走難走到揀老婆咁

分清楚移民同難民先討論啦好冇?

每次見親你都屌人為錢留低，學生撚有錢？坐緊嗰班撚有錢？人哋為咗香港呢個民族而留低反而畀你屌為錢，你咁吹捧移民攬炒，我就真係想知攬炒之後點？如果冇人喺香港keep住香港民族嘅土壤，你攬炒之後就會變到連香港民族都炒埋，咁你攬炒為乜？原來唔係為香港，而係想共產黨收皮？

其實呢啲就低調啦。我知你做開打手成日出post，但佢哋喺唔喺香港都好影響啲狗部署，唔好為咗so-called令人keep住團火而爆響口啦好冇

樓主係一個經常帶風向
同幫泛民洗白嘅打手
係不折不扣嘅冚家拎

人哋為咗香港呢個民族而留低
為咗留低做啲咩 你喺香港連生仔都好大生活壓力
去外國反而留血墨

大學生出嚟留喺香港做幾年嘅寫字樓10年後升經理
我屌你老母去撚咗英國嗰班 隨時10年後仲係呢啲餐廳做緊

條路自己揀嘅,要去要留,繼續抗爭定沉默又或者名節保身.全部都係個人選擇,唔好講到係人定逼佢咁！

又其實分享吓點解我要出依個post，就係見到啲人（冇任何政治、刑事風險嘅人）又話愛香港，然後又話香港情況差話要走去其他先進國家生活，臨走都重要話自己係深黃......哦～
我有朋友喺香港依個環境搵唔到工被迫要走，依啲我真係覺得唔關事冇問題喎，我係唔鍾意啲free rider唔誠實嘅人啫，唔誠實嘅人真係不分黃藍都要不得。
我真係覺得我依個post已經講得好溫柔，諗住叫人走得就走嗰啲就請你輕輕地離開我依個page，因為我未來嘅內容都同離開咗嘅人冇乜關係，無謂阻礙你哋嘅版面...
本人唔識呃like，淨係識屌票🙏🙇‍♂️

所以走果班都好慘
今日PR公司派啲人 風向話人逃班
跟住有啲小朋友又跟風話人

仲留喺度嘅人一個字講晒為咗錢
跟住個個月交稅俾政府 然後買武器打人
仲好意思話自己黃

根本有部分人都唔係抱住邊到有得去就去嘅心態
美國未明朗就講到世界末日走唔到好似啲北非難民咁南歐收都唔啱，一定要去德國咁
明明英國加拿大一早確定左同埋已經包左大部分人，仲有澳洲台灣日本呢洗唔洗開曬歐盟國加五眼齊曬先俾佢地揀呀
題外話，其實唔少人都係未有齊計劃過去而唔係唔諗住走，外國失業咁勁去到都係燒住錢先，無返兩年生活費真係食屎，但有幾多人夠兩年生活費即去丫有啲人可能連5+1要求嘅半年生活費都無

去咗英國嗰班「手joke」一味叫香港人移民
跟住留喺香港嗰班手足慘撚到飯都冇得食，有啲仲坐緊監，仲要俾移民撚笑繼續交稅

依種叫兄弟爬山，聞所未聞

有莫需有法抗條L爭咩
好心去外國學下玩搶同打架先番黎啦

後生唔走好多都因為無錢
香港差極點都有個屋企
再唔係有親戚屋企朋友屋企
一定會搵到容身之所
但唔夠錢去到外國
想搵個親戚朋友投靠都無可能

係機場見到走嘅好多都係一家大細
個爸爸媽媽似三十出頭到四十
個小朋友幼稚園到初小咁上下
果啲人就算無買樓
做左十年野點都有大半份首期儲左

留喺香港嗰班手足慘撚到飯都冇得食

呢個邏輯點樣出嚟？好撚癲喎師兄 真係亂鳩咁講
有手有腳點會冇飯食？喺外國就會冇

真心 今時今日出面更加幫到入面

係入面未出門口已經比人搞

香港手足唔慘？坐監嗰啲點走？冇錢點走？你睇到嘅香港手joke代表全部手足？你都on撚鳩，你都係快撚啲移民走，咪撚叫自己做手足

你而家走難喎
走難仲要理失業?
文革班人會唔會理香港搵唔搵到工就游水落黎?

係因為香港求其都office 皮幾
去外地就做辛苦工

你漏咗講香港萬惡之源：樓價

我屌港豬

其實香港人生活堅係富裕
我講緊既係所謂窮人
都係會去旅行食好西買iphone

係啲連登仔成日話香港係人間煉獄

就算無疫症都大把招阻人遊行集會
希望我做燈神啦

你都痴撚線，離撚晒地
有幾多手足為左革命工都冇埋？你批鬥留係香港嘅手足有咩用，不如你俾錢二百萬人一齊移民，你估個個有錢移民？

移又好唔移又好都無乜問題，講咁多把柒咩次撚次都講到兩邊互屌

cctoy手足 : 邊個唔走邊個就係鬼

唔係份工辛唔辛苦
係當你走到絕路無野可以投靠
所以先話要帶一舊錢先敢走
係果邊一日未搵到工一日都係搣緊自己錢
除非拎左過百萬去
咁就可以慢慢搵

你對抗爭嘅想像實在太窄，唔係下下衝先叫抗爭，香港大把人用文化抗共，香港有大把文藝創作，你識做嘅可以一齊做，唔識嘅可以用錢支持，文化係一樣冇形嘅嘢，只有你放棄佢，佢先會死，而文化一死，民族就會一齊死，而家共產黨就係想我哋放棄香港文化，我哋反其道而行去發展香港文化就係抗爭。
你下面講嘅嘢就仲奇怪，你話去英國會窮，喺香港唔會，於是由推論出唔去外國係為錢，但係呢個推論係未必成立，加上你淨你講學生，咁坐緊嗰班呢？同埋你去外國係應該要預咗你嘅生活會變得冇咁好，呢個係你要take嘅risk。

dllm this is my place

而家我屌鳩你依種態度，有手足坐緊、保釋緊，亦有手足生活貧困、食屋企飯。你一句鳩野打晒全香港人，你想全香港人移民，就唔好講廢話。

窮人點移？買水泡買木板游水都要錢，你俾？

我而家屌你老母
有成年時間返下兼職都有100,000走啦

武肺

啱，唔使食飯唔使交電水煤，俾啲時間我光合作用

即係要準備好啲
唔係怕搵唔到工，但你搵唔到工就要多啲錢去燒
加上走難都要準備架你估文革班人唔洗疏通話去深圳就去深圳話上大飛就上大飛？5+1由落實到而家先半年，仲要都未正式生效

肯做咩工都有

後生仔9成住屋企
出得去住就有錢
用下你個腦

咁唯有繼續飲飲食食吃喝玩樂買報紙等人打救喇！

房屋台：樓價gogogo

唔記得你光合作用唔使食飯

小弟不材，師兄可唔可以教小弟點先可以用一年時間喺香港儲呢個數？同埋用呢個數移民你想人訓街？分分鐘睇個病冇咗十分一喎，定你想人修仙？